<resources>
    <string name="app_name">Homework</string>
    <string name="ara_text">
        Попугай ара – самая яркая из экзотических птиц.\n
        Расцветка этого пернатого переливается всеми цветами радуги: желтый, синий, голубой, оранжевый, красный.\n
        Это бесспорно завораживает,поэтому любоваться таким красавцем можно часами.\n
        Помимо того, что это самая «цветная» из семейства попугаевых птица, она еще и самая крупная.\n
        Размер некоторых особей вместе с хвостом может достигать 90 – 98 см, а размах большого заостренного крыла – до 40см.\n
        Большой клиновидный яркий хвост намного больше самого тела. Область возле глаз с боков головы у ары почти голая – лишь с очень небольшим количеством коротких перышек,\n
        складывающихся в определенный рисунок.\n
        Особое достояние данной птицы – это ее неповторимый клюв. Он очень большой, сжат с боков и резко закруглен вниз, словно крючок. Но помимо всего этого его клюв невероятно крепок.\n
    </string>

    <string name="kakadu_text">
        Какаду – это обаятельный, невероятно красивый и умный попугай. Глядя на его величественный хохолок и забавное поведение, почти у каждого любителя мелькала мысль о его приобретении.\n
        Какаду отличаются от других попугаев не только внешне, но и спецификой ухода.\n
        Многие обладатели этих красавцев столкнувшись со сложностями в уходе и воспитании возвращают питомца обратно заводчикам или продают в другие руки.\n
        Мы постараемся, как можно ближе познакомить вас с этим непростым видом попугаев, чтобы решение о покупке не стало ошибкой.\n
        Попугай имеет ряд отличительных особенностей характера, узнать которые необходимо до того, как вы решитесь на его приобретение.\n
    </string>

    <string name="korella_text">
         Эта волшебная птица родом из Австралии. Волшебная, потому что помимо своего народного австралийского имени Корелла,\n
        у нее есть и второе имя, которое дали ей европейские натуралисты – Нимфа (Nymphicus hollandicus).
         Ее назвали так в честь древнегреческих богинь, юных и очаровательных жриц матушки-природы. Свое победоносное шествие по Европе кореллы начали в 1840г в Париже.\n
        С 1960г в Австралии ввели закон, запрещающий вывозить птицу с материка,\n
        и с этого момента любители этих прекрасных пернатых обменивались и приобретали особей, родившихся и выведенных в неволе.\n
        В СССР корелла впервые появилась в середине ХХ века и сразу завоевала любовь.\n
    </string>

    <string name="lorikeet_text">
        Лори – попугаи небольшого размера, их оперение очень яркое и красочное. Это дружелюбные и прекрасно приручаемые птицы.\n
        Их название пришло из голландского языка и означает «клоун».\n
        Попугаи лори или лориевые относятся к подсемейству (Loriinae) семейства Попугаевые (Psittacidae).\n
        Это одно из самых необычных подсемейств – они отличаются от других попугаев формой языка.\n
        Лориевые попугаи включают в себя 16 родов и около 70 видов лорикетов и лори.\n
    </string>


    <string name="australian_ringneck_text">
        Если, глядя на фотографию воротничкового попугая на ум приходит розелла – вы не ошиблись.\n
        Долгое время воротничковых попугаев (лат. Barnardius zonarius, англ. Australian Ringneck) относили к роду Розелл (Platycerus).\n
        На данный момент эти красивые птицы относятся к роду Барнардовых попугаев (Barnardius).\n
        Родина воротничкового попугая – центральные, южные и западные части Австралии.\n
        Птицы предпочитают открытую местность и их не пугает соседство с человеком, поэтому пернатых можно встретить не только в редколесьях и саваннах, но и в садах и парках.\n
    </string>


</resources>